投資高息股年賺15%抗通脹可行嗎？股息率最高三隻恒指成份股是...｜聶Sir學堂

承接上回話題，今日繼續討論財富積累的三大元素（本金、時間和回報率），前文已指出香港現時實際通脹率不少於5%，由此推斷每年投資目標，預期回報率最少介乎8%至10%才算是較合理。

10萬本金一年回報率9%夠用嗎？
倘若實際回報率是9%，本金是100,000元，一年利潤就是9,000元，平均每月所得是750元；但到底750元能應付生活費多久呢？我們明白當然是豐儉由人，不過以現在的生活水平，每日用75元絕不為過，那麼10天便會耗盡750元。

每年預期回報率不能少於27%
由此推斷，每月利潤要有不少於2,250元，才可應付一個月的生活費，即750元的三倍，所以若本金只有10萬元，每年預期回報率不能少於27%。但話說回來，每日用75天真的足夠生活嗎？

每人每月平均開支
根據政府統計處資料，2014/15年度每人每月平均開支是9,253元（統計每5年更新一次，下次統計為2019/20年度，將於2021年才會發佈），如今是2020年，距離前統計過了五至六年，若以每年通脹率5%計算，9,253元在五至六年後介乎約11,809至12,400元。

每年承擔的通脹率應是7-8%
需要考量每年實際通脹率是否只有5%，表面看來很多東西的物價一年加幅是少於5%；但若考慮到商品質量有下降趨勢，以及個別商品要配合限時優惠，才能享用平價，所以實則我們每年承擔的通脹率應是7%至8%；不過若大家能忍受商品質量漸漸下降的現象，也可將通脹率視為5%。

綜合以上因素，9,253元在五至六年後同等消費力應約12,700至13,500元，約數為13,000元，一年所需約156,000元，配合本文開首以回報率9%計算，本金約1,740,000元。

買入穩定高股息率的股份
以上計算已道出提升回報率的重要性，倘若每年回報率提升至15%，所需本金約1,040,000元，較上述約1,740,000元節省700,000萬元。大家隨即會問，怎樣能辦到每年回報率為15%；筆者答案是買入能產生穩定地高股息率的股份。

股息率最高3隻股份
大家不妨從恒指成份股挑選，截至2020年5月29日收市，股息率最高三隻股份是中國神華（）、中石化（）和中海油（），相對為9.94%、9.65%和9.04%，考慮到中資股要收取10%股息稅，實際股息率為8.95%、8.69%和8.14%，除淨日期為6月4日、6月1日和6月4日，反映中國神華和中海油仍可買入賺取股息。

中國神華回報率遠高於7%
若以實際股息率為8%計算，所需資本增值就是7%，以中國神華為例，由2005年上市至2020年5月底，橫跨16個年度，以每年首日開市價，相對同年高位，多達11年回報率超過7%，介乎8.16%至2.10倍；其餘5年則介乎1.23%至6.32%，而16個年度之平均值為43.56%，遠高於所需的7%。

年均回報率逾五成
計及上述實際股息率為8.95%，年均回報率約52.50%，16年的累計回報率高逾8.40倍，即或考慮到繼續要面對通脹，年均回報率逾五成，亦肯定足夠應付有餘。其實投資要取得15%或以上的年均回報率並不困難，關鍵在於你有否留意出現在身邊的機會！

專欄作者簡介：聶振邦（ 人稱「聶Sir」）為證監會持牌人，畢業於香港理工大學金融服務系，現為獨立股評人，超過十七年投資及教學經驗，累積學生逾千名，亦是四本暢銷投資理財書籍作者，擅長上市公司公告解讀，不論實業股和財技股，都能制定攻防兼備的操作策略。

====
咁少學生，龔蛇屌打

錯link添

成班財演全部唔敢貼倉，唔敢講回報

全部大陸股
一個政策搞死一個行業
呢啲撚樣唔識分散投資定有心推人去死？

當人低能

我買QQQ VOO唔好？

承接上回話題，今日繼續討論財富積累的三大元素（本金、時間和回報率），前文已指出香港現時實際通脹率不少於5%，由此推斷每年投資目標，預期回報率最少介乎8%至10%才算是較合理。

佢點計？定係9up?